電動車同環保有咩關係？？

電動車 ： 用電作為能源

果d 電, 知唔知係點產生?
"香港的發電廠以煤作為主要發電的燃料，其次為天然氣。" (by wiki)

而，燃煤會:
- 釋出硫化物、氮氧化物、及微塵
- 釋放大量的二氧化碳氣體到外界環境
- 就含有長半衰期的放射性物質鈾及釷

真心唔明電動車環保條撚
對環境而言，根本就係 屎 vs 屎

樓主好撚醒 以為得自己知
一 電動車efficiency高過汽油車
二 少路面污染

人力車最環保

發電廠發電唔會污染？

路面呀 你識唔識字呀？路面多人啲定發電廠區多人啲呀？

電廠有大型設備集中處理排放物, 處理污染物效果比汽車好
加埋用電嘅efficiency 比油車高 (starting, regenerative breaking, no idling)
U嘅時候做過功課, 香港電動車每公里排放量係比汽油車低
而電廠未來發電燃料比例改善會進一步拉開差距

On9樓主。知唔知每年我地用唔曬d電都唔要
依家有個方法用盡d唔好？

發電廠機組發電效率高過車
就算石油發電都用少啲油

樓主on9㗎
你點話佢都可以反駁

你條問題問電動車同環保有咩關係

事實上係香港仲用媒發電唔環保
唔係電動車唔環保
人地Elon Musk買起SolarCity整PowerWall起Gigafactory
目的就係要取代石油
係香港on99固步自封咋

你集中用政府錢 / 電廠錢去處理數間燃煤發電廠既廢氣易,

定係分開要每一部車, 全港數十萬部, 每部都安裝裝置去處理廢氣易?

而且電廠的efficiency高過汽油車，香港電廠集中處理 啲污染，直接唔係燒完就算

就炭排放黎講，電動車係好好多

如果真係要講污染，就講做電池嗰陣的污染

佢係咪岩岩常識堂學完少少野就以為自己搵到個其他人都見唔到既問題

上google篤兩隻字慢慢睇啦

用過tesla P85D, bmw i3, nissan leaf, Renault Fluence Z.E. 計過
最差嘅tesla都比汽油車平均嘅performance好

樓豬讀緊小學？上完常識堂就做功課啦

根本就係偷換概念
而家係用媒發電唔環保
唔係電動車唔環保
你地要討論嘅係香港點解仲用媒發電咁落後

最多都係相對下環保少少
但同真正既環保，仲有一大段距離

咁我更正主題：
（香港既) 電動車同環保有咩關係？？

希望Elon Musk快D研發到超高功率太陽能板

香港用電動車都係環保過用汽油車(生產過程唔清楚比較唔到)
係認同你話「最多都係相對下環保少少
但同真正既環保，仲有一大段距離」
但絕對唔係冇關係

ok u win

用核電會唔會好多人反對?班反核撚好鳩煩架啦。風力水力太陽能又唔夠供電

巴打，我唔係想challenge你

太陽能板efficiency太低，香港啲樓又高又密

水上風場又太貴